七類商品遭華禁進口反擊 澳聯美印日軍演抗衡中國

節錄

七類商品遭華禁進口反擊
澳聯美印日軍演抗衡中國

■澳洲繼2007年後，重返美印「馬拉巴爾」軍事演習。

【天下圍中】中澳關係跌入近年新低點，外媒報道指，中國將於明日開始禁止進口澳洲七類商品；而澳洲前日參與美國、日本及印度三國在印度洋展開「馬拉巴爾」（Malabar）軍演，相隔13年後再次加入。有專家分析指，今次四國軍演是給予中國警示，壓制其在印度洋的擴張，相信未來這四國亦會繼續聯合軍演。

相關新聞：解放軍機一月至今擾台276次

美國、澳洲、印度及日本四國上月才在東京舉行四方安全對話會談，在亞太展示出一個對抗中國的小型同盟。該四國在軍事上亦開始合作，。。。。。。。。。

■美國、日本、印度、澳洲四國上月在東京展開四方安全會談。 資料圖片

華曾威脅他國退出軍演

「馬拉巴爾」軍演有兩輪，在孟加拉灣是第一輪，第二輪則在11月中於阿拉伯海舉行，屆時四國會再度在軍事上合作。麥凱恩號驅逐艦艦長伊斯特迪中校表示，在合作維護地區安全與穩定、開放更自由的印太地區等方面，現時比以往任何時候都更重要。美國沒有點名中國，但印度軍方早前稱，中國在印度洋部署了七至八艘軍艦。

今次參加軍演的艦艇，以印度較為矚目，派出驅逐艦、護衞艦、巡邏艦及潛艇，每部各一，另外還派出P-8I反潛機及海上巡邏機等。

美軍則派出神盾驅逐艦麥凱恩號、。。。。。。。。。

印度金達爾大學（OPJindal University) 國際事務學院院長斯查里亞（Sreeram Chaulia）分析：「。。。。。。。。。

馬拉巴爾軍演最初只是美國及印度的雙邊演練，日本在2017年加入成永久成員，。。。。。。。。。

外交部發言人汪文斌前日回應指：「。。。。。。。。。。」

禁令今生效 總值60億澳幣

中澳除了軍事武嚇，兩國近日亦爆發一場貿易戰。彭博社稱，中國禁止進口澳洲的七類商品，包括煤炭、大麥、銅礦石及銅精礦、食糖、木材、紅酒和龍蝦等，今次是中國對澳商品最大的打擊行動，總值60億澳元（約327億港元），但澳洲鐵礦石是中國最大的入口來源，中國沒有禁止入口。

據澳媒稱，有關禁令的生效日期為11月5日。。。。。。。。

汪文斌回應中國的禁令稱，中國認。。。。。。。。

德國之聲

不如直接開打，仲演乜鬼

仲有兩個月架炸 兩個月後就要學普通話